台灣首創甘蔗飲管

甘蔗飲管由台灣環保品牌「100%植」研發，強調用料天然耐用。（100%植官方網站）

去過台灣的你，應該發現去到邊，好像間間食店都派緊「膠」。當地環保署早前發佈「禁止提供一次性塑膠飲管」的政策後，當地環保品牌就推出以甘蔗渣製的植物吸管，實踐環保理念，以行動支持「走塑」。但環保飲管一早就出了不少款式，甘蔗飲管同其他環保飲管到底有何不同？

這支風頭一時無兩的甘蔗飲管一出就引起各方熱話，由當地環保品牌「100%植」研發。品牌創辦人黃千鐘表示，他們以甘蔗渣為原材料，用機器將材料壓成聚合原料粒子，再製成飲管。管口分為三個尺寸，分別是6毫米、8毫米及12毫米闊。起初不少工廠並不看好這款飲管，更揶揄產品「根本不能用」，幸好，經多次調整及測試後，終於生產出優質的甘蔗飲管。甘蔗飲管的設計經台媒廣泛報導後，引來多間內地廠商關注，盼用高價買斷其專利權。但品牌強調不會向單一廠商出售專利權，因為想與各國合作發展，推廣「走塑」。

早前台灣當局宣佈逐診禁止使用一次性塑膠飲管，令台民眾揶揄日後無法飲珍珠奶茶。（facebook@100%植）

甘蔗飲管暫時未有零售，市民可在官方facebook專頁登記預購。（網上截圖）

現時香港常見的環保飲管，包括不銹鋼飲管及符合可持續發展原則的紙飲管。與環保紙飲管比較，甘蔗質料泡水不軟，低溫不裂，較紙飲管耐用。但與不銹鋼飲管比較，則好壞參半。甘蔗飲管的用料天然，能自然分解，改善了不銹鋼飲管不能自然分解的缺點。然而，雖然設計團隊指甘蔗飲管可重複使用，但亦建議市民一次性使用，每天更換新飲管，耐用性不及不銹鋼物料。而售價方面，官方網頁至今仍未列明單支飲管的售價，只能購買組合包裝，500台幣（折合約129港元），買到240枝甘蔗飲管，平均單支售價為5毫港元。

記者：沈敏怡

甘蔗condom有無得諗

斬蔗了

可以有一次性
唔洗即棄